
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/files/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \IfFileExists{../c/#1}
    {
        \cppfile{../c/#1}
    }
    {
        \cppfile{../../../topics/files/c/#1}
    }
    
}



\begin{document}

   \section{Leyendo y escribiendo datos de más de un byte. Ejemplo: estructuras y archivos}
\begin{frame}[allowframebreaks]{Leyendo y escribiendo datos de más de un byte}
    
    \begin{block}
        
Para leer y escribir datos que ocupen más de un byte, el sistema de archivos de C proporciona dos funciones: fread() y fwrite(). Estas funciones permiten la lectura y escritura de bloques de cualquier tipo de datos.
        
    \end{block} 
    
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{fread_fwrite_proto.c}
    
    \begin{itemize}
        \item buf: es un puntero a la memoria que recibirá la información en caso de una lectura o la que se desea escribir, en caso de una escritura.
        
        \item cta: determina cuantos elementos se van a leer o escribir
        
        \item n\_b: tamaño en bytes de cada uno de los elementos a leer o escribir
    \end{itemize}

\newpage
    \codesetstylefrombeamer
    
    
Codificar un programa en C que cree un arreglo de tres elementos de la siguiente estructura:

\addcpp{fread_fwrite_loopback_structure.c}
Luego, ingrese datos aleatorios y almacene toda la información en un archivo.\\
Finalmente, se debe recuperar la información desde el archivo e imprimir por pantalla.\\
\newpage
Analice:


    \begin{itemize}
    \item Sintaxis e implementación de la función fread()
    \item Sintaxis e implementación de la función fwrite()
    \item Permisos del archivo
    \item Uso del operador sizeof
    
\end{itemize} 

\href{https://gitlab.com/r1269/informaticaii_iua/-/blob/main/topics/structs/c/fread_fwrite_loopback_structure.c}{\beamergotobutton{Ver en git (fread\_fwrite\_loopback\_structure.c)}} 


\end{frame}





\end{document}
